{"originalDisplayName":"3. Cau hoi Chuong 3_Nguyen tac trong BH","questions":[{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây đúng nhất về nguyên tắc trung thực tuyệt đối:","options":["Chỉ áp dụng cho doanh nghiệp bảo hiểm.","Chỉ áp dụng cho bên mua bảo hiểm.","Là nghĩa vụ chung của cả doanh nghiệp bảo hiểm và bên mua bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Người có quyền sử dụng đối với tài sản thuê, mượn và phải chịu rủi ro về tài sản đó thì có \"Quyền lợi có thể được bảo hiểm\" đối với tài sản đó trong thời gian thuê, mượn:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Phát biểu \"Hợp đồng bảo hiểm chấm dứt do bên mua bảo hiểm không có quyền lợi có thể được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm\" là:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về “Nguyên tắc đóng góp bồi thường”:","options":["Khi đối tượng bảo hiểm bị tổn thất thuộc phạm vi bảo hiểm, các doanh nghiệp bảo hiểm có nghĩa vụ đóng góp bồi thường căn cứ theo tỷ lệ phần trách nhiệm bảo hiểm đã nhận bảo hiểm.","Tổng số tiền bồi thường không vượt quá thiệt hại thực tế của người được bảo hiểm trong sự kiện bảo hiểm.","Nguyên tắc này không áp dụng cho bảo hiểm nhân thọ.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Nguyên tắc thế quyền không được áp dụng đối với loại hợp đồng bảo hiểm nào dưới đây:","options":["Bảo hiểm hàng hải.","Bảo hiểm mọi rủi ro tài sản.","Bảo hiểm trách nhiệm dân sự.","Bảo hiểm nhân thọ."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Nguyên tắc thế quyền được hiểu thế nào là đúng nhất:","options":["Người được bảo hiểm có trách nhiệm chuyển giao cho doanh nghiệp bảo hiểm quyền yêu cầu người thứ ba có hành vi gây thiệt hại chịu trách nhiệm bồi hoàn trong phạm vi số tiền bồi thường bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm có quyền truy đòi người thứ ba gây thiệt hại trong phạm vi số tiền đã bồi thường cho người được bảo hiểm.","A, B đúng.","A, B sai."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Nguyên tắc thế quyền được hiểu thế nào là đúng nhất:","options":["Người được bảo hiểm có trách nhiệm chuyển giao cho doanh nghiệp bảo hiểm quyền yêu cầu người thứ ba có hành vi gây thiệt hại chịu trách nhiệm bồi hoàn trong phạm vi số tiền bồi thường bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm đòi bồi hoàn bên thứ ba trong phạm vi số tiền đã bồi thường cho người được bảo hiểm.","Nguyên tắc này không áp dụng đối với hợp đồng bảo hiểm nhân thọ và hợp đồng bảo hiểm sức khỏe.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về việc xác định số tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm phải  chi trả theo “Nguyên tắc khoán” khi xảy ra sự kiện bảo hiểm:","options":["Số tiền đã được thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền thiệt hại thực tế.","Số tiền chênh lệch giữa số tiền bảo hiểm thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm và thiệt hại thực tế.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng nhất về “Nguyên tắc thế quyền”:","options":["Người được bảo hiểm có trách nhiệm chuyển giao cho doanh nghiệp bảo hiểm quyền yêu cầu người thứ ba có hành vi gây thiệt hại chịu trách nhiệm bồi hoàn trong phạm vi số tiền bồi thường bảo hiểm.","Nguyên tắc thế quyền không áp dụng đối với hợp đồng bảo hiểm nhân thọ và hợp đồng bảo hiểm sức khỏe.","A, B đúng.","A, B sai."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, nguyên tắc thế quyền không được áp dụng trong loại hợp đồng bảo hiểm nào sau đây:","options":["Bảo hiểm tài sản.","Bảo hiểm thiệt hại.","Bảo hiểm trách nhiệm.","Bảo hiểm nhân thọ."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Nguyên tắc đóng góp bồi thường có liên quan trực tiếp nhất đến nguyên tắc nào sau đây:","options":["Nguyên tắc thế quyền.","Nguyên tắc bồi thường.","Nguyên tắc nguyên nhân trực tiếp.","Nguyên tắc quyền lợi có thể được bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về “Nguyên tắc nguyên nhân trực tiếp”:","options":["Tổn thất thuộc trách nhiệm bảo hiểm phải phát sinh trực tiếp bởi một rủi ro được bảo hiểm.","Nguyên nhân trực tiếp không nhất thiết phải là nguyên nhân ban đầu hay nguyên nhân gần nhất gây ra tổn thất.","Nguyên nhân trực tiếp là nguyên nhân chi phối và có tác động gây ra tổn thất.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng nhất về “Nguyên tắc bồi thường”:","options":["Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được không vượt quá thiệt hại thực tế trong sự kiện bảo hiểm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được có thể lớn hơn thiệt hại thực tế trong sự kiện bảo hiểm.","Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được tùy thuộc vào thỏa thuận giữa doanh nghiệp bảo hiểm và người được bảo hiểm trong hợp đồng bảo hiểm.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về \"Nguyên tắc bồi thường\" trong bảo hiểm tài sản:","options":["Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được không được lớn hơn thiệt hại thực tế của họ trong sự kiện bảo hiểm (trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm).","Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được có thể lớn hơn thiệt hại thực tế của họ trong sự kiện bảo hiểm (trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm).","Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được tùy thuộc vào thỏa thuận giữa người bảo hiểm và người được bảo hiểm trong hợp đồng bảo hiểm (trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm).",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng nhất về \"Nguyên tắc bồi thường\":","options":["Số tiền bồi thường mà bên mua bảo hiểm nhận được không vượt quá thiệt hại thực tế trong sự kiện bảo hiểm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được không vượt quá thiệt hại thực tế trong sự kiện bảo hiểm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được không vượt quá thiệt hại thực tế trong sự kiện bảo hiểm.","Số tiền bồi thường mà người được bảo hiểm nhận được trong sự kiện bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm. chọn phương án đúng điền vào chỗ ………………của câu sau: \"Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm ……………. giá trị thiệt hại thực tế của tài sản\".","options":["Luôn đúng bằng","Luôn ít hơn","Không vượt quá","Có thể vượt quá"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Quy luật số đông được hiểu là (chọn phương án đúng nhất):","options":["Số lượng đủ lớn các đối tượng được bảo hiểm nhằm bù đắp cho số ít đối tượng đó bị tổn thất trong thời hạn bảo hiểm.","Các đối tượng bảo hiểm phải đồng nhất.","Các đối tượng bảo hiểm phải độc lập với nhau.","A, C đúng.","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Nguyên tắc nào không phải là nguyên tắc cơ bản của bảo hiểm:","options":["Quyền lợi có thể được bảo hiểm.","Nguyên tắc thế quyền.","Nguyên tắc phân tán rủi ro.","Nguyên tắc trung thực tuyệt đối."],"correctAnswerIndex":2,"source":""}]}